<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources><!--Strings for the about section-->
    <string-array name="about_titles">
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>Prelude</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>Formål</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>Rekstur</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>The Íðorðabankinn app</item>
        <item>!skip</item>
        <item>Infrastrukturer ord bank</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
        <item>!skip</item>
    </string-array>


    <string-array name="about_contents">
        <item>Orðabankinn er ejet af det islandske sprog institut. Den indeholder specialiseret software til indspilning og udgivelse ordliste. </item>
        <item>Forfattere adgang registreringssystemet til at arbejde på deres porteføljer og derefter tilsat dem til en gruppe af andre ordliste over ord, som almindelige brugere kan søge i banken.</item>
        <item>Íslensk málstöð en aftale med forfattere ordliste, at de får gratis fri adgang til registreringssystemet fra Language Institute kan offentliggøre samlinger af ord i ordet bank på internettet.</item>
        <item>Forfattere har stadig ret til at arbejde og være i stand til at vise dem, hvor og når de vil.</item>
        <!--Aðdragandi-->
        <item>På et møde i Islandsk Sprognævn udvalg med ord November 22, 1979 for første gang ideen om en islandsk bank af ord eller terminologi bank. \n Det islandske sprog af det parti nedsætte en forberedende til sådanne ord, da banken i 1980 og er blevet givet til hans intermitterende lige siden.</item>
        <item>Fyrsti undirbúningur orðabanka var í því fólginn að gera sér grein fyrir efnisatriðum íðorðasafna
        og tölvuskráningu þeirra með vélræna úrvinnslu í huga. Öll orðasöfn, sem unnið hefur verið að á
        vegum málnefndarinnar sjálfrar eða í húsakynnum Íslenskrar málstöðvar, hafa verið tölvuskráð
        eftir sérstöku kerfi í þessu skyni.</item>
        <item> Reguleringen af ​​den islandske Sprognævn og aktiviteterne i den islandske Language Institute, no. 159/1987, bestemmer i artikel 7:.,, Language Institute overvåger udviklingen af terminologiske banker i andre lande, at udarbejde en sådan bank her og drive det "Forskellige årsager forsinket og hindret udøvelse af kontinuerlig udvikling koncept af ordet bank, men med fremkomsten af internettet var. betydeligt enklere at gennemføre teknisk gennemførelse af projektet, således at alle virksomheder, organisationer og enkeltpersoner, hvor som helst i verden, kan gøre brug af et sådant ord bank på internettet.</item>
        <item>Skridt fremad blev gjort, da den islandske Sprognævn modtog tre millioner tilskud fra den republikanske Fund 1995 for at forberede terminologiske banker og tre millioner tilskud fra fonden for den samme service med oversættere. Tilskud disse skulle betales over tre år.</item>
        <item>En officer blev udnævnt til den islandske Language Institute i oktober 1995 til at udføre disse opgaver. Projekterne er væsentligt sammenflettede ende ser Language Institute som en orðabanki et computernetværk kan være uvurderlige hjælpemidler oversættere.</item>
        <item>I 1996, at den islandske Language Institute desuden en million million tilskud fra comm unication Fund designe edb-systemer for ord bank og i 1997 modtog 400 tusind. kr. koncentration af samme fond, bl.a. kunne bruges til at flytte mellem edb-systemer encyklopædier.</item>
        <item>Projektet har også nydt godt af nyt edb-udstyr, som Language Institute erhvervet i 1994. Det var en gave fra Mjólkursamsalan i Reykjavik havde besluttet at afsætte en del af deres auglýsingafé at styrke guage på denne måde.</item>
        <item>I henhold til kontrakten sprogteknologi på ministeriets English Language Institute Sprogteknologi Fund tilskud fra 2003-2004 til at omprogrammere ordet bank.</item>
        <item>Orðabanki Islandsk Language Institute blev åbnet på internettet November 15, 1997, sammenholdt med det islandske sprog i dag, næsten 18 år efter, at den rigtige idé om den terminologi bank skete under et møde i udvalget med en verbal Sprognævn udvalg. På dette møde, de mente, at banken ville blive gemt i en central computer med netbaseret adgang terminalen.</item>
        <item>Da teknologien er blevet en revolution i dagens software. Selv om der er denne idé af layoutet af banken som et princip. Forskellen er, at et computernetværk er meget større og mere beskyttende terminal til en central computer tilsluttet internettet.</item>
        <!--Tilgangur orðabankans og notendur hans-->
        <item>Et af formålene med et ord bank er at koordinere den terminologi, der anvendes i både beslægtede og forskellige områder: indsamling vilkår, definere og samle dem for at undgå anvendelsen af ​​forskellige navne for det samme koncept.</item>
        <item>Den islandske Word Bank tjener dette formål. Det kan give en generel oversigt over moderne islandsk terminologi og neologismer, som bidrager til koordinering af både forbrug og definitioner.
        Auk þess veitir hann aðgang að íslenskum þýðingum á erlendum íðorðum, jafnframt því aðgang að hugtakaskilgreiningum íðorða á íslensku og fleiri tungumálum.</item>
        <item>Orðabankinn kan derfor gavne alle dem, der beskæftiger sig med det niveau af faglige indhold, oversættere, lærere, studerende, medier, offentlige institutioner, virksomheder og andre interesserede mennesker, og sidste men ikke mindst , ordbog forfattere , som han dedikerede til ordbogen konstruktion.</item>
        <item>Orðabankinn er også en lang afholdt platform ord udvalg og andre ordbog forfattere til at sammenligne noter . I det fået et godt overblik over den semantiske felt i opslag ord søgt på noget tidspunkt . Hvis du surfer på ordet findes i mere end én områder indsamling eller mærkning er flere end en , vil blive angivet på skærmen , som du kan se på alle porteføljer samtidig.</item>
        <item>Det gør det nemmere for dem, der er ved at skabe terminologier , at realisere den islandske terminologi eksisterende i de forskellige sektorer . De kan også se, om betydningen af ​​de ord, de beskæftiger sig med på det tidspunkt , overlappende med betydningen af ​​ord i banken kanal.</item>
        <item>Orðabankinn internettet og dermed mennesker i hele verden ser op på museer . Hvoraf mange er oversættelser på mere end ét sprog , samt islandsk, og der er intet til hinder for udlændinge kan drage fordel af dem . Folk rundt omkring i verden kan også drage fordel af behandlingen af ​​banken.</item>
        <item>Det er muligt at skabe terminologier , såsom i samarbejde med udenlandske terminologi udvalg og andel under fremstilling sektion, hvor hver kan registrere oplysninger på deres eget sprog i banken.</item>
        <!--Rekstur-->
        <item>Íslensk málstöð I mellemtiden banken og passer ind under regi af Institut terminologi dominerende for sprog vedlagt</item>
        <item>Fri adgang til banken i mindre end ét år fra åbningen af ​​hans afgifter begyndte 15. oktober 1998.</item>
        <item>Taksterne blev løftet 3 januar, 2001 og der er gratis adgang for alle.</item>
        <!--Íðorðabanka appið-->
        <item> I 2014, fire studerende ved Islands Universitet lavet en App til Íðorðabanki.</item>
        <item>Den app giver brugerne adgang til displayet del af íðorðabanki på Android-smartphones og tablets.</item>
        <!--Innra skipulag orðabankans-->
        <item>Setup ordet bank er baseret på materialet i den formere sig og blive mere og mere diversificeret.\n
        Banken er opdelt i to hoveddele, forarbejdning del og display del.</item>
        <item>Almindelige brugere har ikke adgang til tekstbehandling del af banken. Da materialet opsamles til forarbejdning begge ord i samlinger og museer i den primære gennemgang</item>
        <item>Behandlingen del er opdelt i forskellige områder, som hver især hører til forfatteren af en bestemt ordliste (f.eks individuel eller orðanefnd) og ingen anden.</item>
        <item>Bankfolk ord i islandsk Language Institute har faktisk læst adgang til behandling sektion for at inspicere, men kun en ekspert på det pågældende område, kan forfatteren ordliste ændre det.</item>
        <item>Når du arbejder på at gøre ordliste fuldender flytte ord bankfolk i display sektion; Faktisk er det muligt at vise forskellige dele ordliste, så snart de er klar (dette kan omfatte at indføre nye ord tidligere end dem med traditionelle (bog) udgivelse).</item>
        <item>Impressions Part ord bank er manifestation orðabanki, dvs. den del af bankens almindelige brugere har adgang til.</item>
        <item>Opløselig søgesystem kan findes der, islandske eller udenlandske ord i ét eller flere ord samlinger på et tidspunkt, få en række oplysninger om hver flettiorð både islandske og andre sprog spørgsmål.</item>
    </string-array>
</resources>