<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="MissingTranslation">
    <string name="app_name">Íðorðabankinn</string>
    <string name="title_activity_splash">Orðabankinn</string>
    <string name="action_settings">Inställningar</string>
    <string name="splashimage">Splash bild</string>
    <string name="splashtext">Initializing</string>
    <string name="welcometext">Välkommen till Íðorðabanki app</string>
    <string name="selectlanguage">Välj ditt språk</string>
    <string name="title_activity_select_language">Välj språk</string>
    <string name="search_button">Sök</string>
    <string name="targetlang">Målspråket:</string>
    <string name="sourcelang">Källspråk:</string>
    <string name="all_languages">Allt</string>
    <string name="search_tab">Sök</string>
    <string name="searchpreterm">resultat för</string>
    <string name="search_hint">Typ i sökfrågan</string>
    <string name="pick_glossary_tab">Ordlistor</string>
    <string name="title_activity_results_screen">Resultat</string>
    <string name="action_help">Hjälp</string>
    <string name="select_all">Välj alla</string>
    <string name="deselect_all">Avmarkera</string>
    <string name="database_error">Could not connect to database</string>
    <string name="no_result">No</string>
    <string name="link_unaccessable">There is no website for this glossary</string>
    <string name="languages_tab_name">Språk</string>
    <string name="no_search_term">Du måste skriva in en sökfråga</string>
    <string name="no_glossary_picked">Du måste välja minst en ordlista</string>
    <string name="connection_error">Connection Error. Try again.</string>
    <string name="definition">Definition: </string>
    <string name="synonyms">Synonymer: </string>
    <string name="lexical_category">Lexikal kategori:</string>
    <string name="example">Exempel: </string>
    <string name="settings_changelanguage_confirm">Välj</string>
    <string name="help_result_screen">Implement Help here</string>


    <string name="ast_char_limit">Du måste skriva in minst två andra tecken när du använder *</string>
    <string name="help_title">Hjälp</string>
    <string name="close_help">Close</string>
    <string name="change_language">Byt språk</string>
    <string name="settings_about">Om</string>
    <string name="settings_contact">Kontakta oss</string>
    <string name="choose_email_client">Välj ett e-postklient</string>
    <string name="error_no_email_client">Du har inte en e-postklient installerad</string>
    <string-array name="language_array">
        <item>Isländska</item>
        <item>Engelska </item>
         <item>Svenska </item>
        <item>Danska </item>
    </string-array>
    <string name="help_search_fragment">
        Skriv ordet i sökrutan och tryck på sök\n\n
        ? är trunkeringstecken och betecknar precis en bokstav eller mellanrum.n(m?nni yrði minni, mynni og munni)\n\n
        * är trunkeringstecken och betecknar ingen (0) eller flera bokstäver eller mellanrum.\n(m*nni yrði minni, misminni,myndminni,…)\n\n

        Om man använder * i söksträngen måste det finnas minst 2 andra bokstäver.\n\n
        Sökningen skiljer inte mellan stora och små bokstäver\n\n
Gå till fliken ordlistor att begränsa sökningen till valda ordlistor\n\n
        Gå till fliken språk för att begränsa sökningen till vissa sök- eller målspråk
    </string>
    <string name="help_glossary_fragment">
Som standard alla ordlistor söks men sökningen kan begränsas till en eller flera särskilda ordlistor.\n\n
         Tryck bara på en eller flera ordlista för att välja eller välja bort den, är ordlistor med en bock till vänster valt.\n\n
         Du måste välja minst en ordlista.\n\n
         Du kan trycka på Markera alla för att välja alla ordlistor.\n\n
         Knappen till höger om vissa ordlistor är en länk till en beskrivning av ordlistan.
    </string>
    <string name="help_language_fragment">
Sök språk \n\n
         Som standard sökningen sökningar på alla språk.
         Kan du begränsa sökningen till en viss sökning efter språk trycker på rullgardinsmenyn för sökningen språket och välja ett språk \n
         Du kan bara välja en eller alla sökspråk \n\n
         Målspråk \n\n
         Som standard sökning Visa resultat på alla språk \n
         Kan du begränsa sökningen till en viss målspråket genom att trycka på rullgardinsmenyn för målspråket och välja ett språk \n
         Du kan bara välja en eller alla målspråk
    </string>
    <string name = "about_header_purpose"> Syfte </string>
         <string name = "about_body_purpose"> 
         Ett syfte med ett ord bank är att samordna den terminologiska användning i både närstående och olika områden; att samla termer, definiera och samla dem för att undvika användning av olika namn på samma koncept. \n 
         Den isländska Word Bank tjänar detta syfte. Det kan ge en allmän överblick över isländska terminologi och samtida neologismer, vilket bidrar till en samordning av både användning och definitioner. 
     </string>
         <string name = "about_header_structure"> Struktur </string>
         <string name = "about_body_structure"> 
         Det isländska ordet Banken är uppdelad i två huvuddelar, behandlingssektionen och visa section.Each avsnittet innehåller ordlistor på olika områden. \n \n 
         Avsnittet displayen är offentligt sökbar / tillgänglig på World Wide Web och behandlingssektionen är den del där ägare och redaktörer för olika ordlistor kan uppdatera sitt arbete och skapa nya ordlistor. \n 
         När ägaren av en viss ordlista är redo att publicera hans / hennes arbete redaktör för Word Bank kan kopiera ordlistan från behandlingssektionen till avsnittet display och därmed antingen lägga till en ny ordlista eller uppdatera en befintlig. \n
         Alla ordlistor innehåller termer på isländska. I tvåspråkiga ordlistor, bortsett från den isländska, är det vanligaste språket engelska, men många av de ordlistor är flerspråkiga och de mest frekventa ytterligare språk är danska, tyska, norska, svenska och franska. \n 
         Idag finns 36 ordlistor innehåller ca 125.000 termer i avsnittet display, alla tillgängliga för användaren i en enda sökning, och ytterligare 13 ordlistor i olika skeden i behandlingssektionen. \n \n 
         Det isländska ordet Bank på World Wide Web kan uppdateras hela tiden oavsett var redaktörerna för sina databaser finns i världen, så länge de är anslutna till Internet, och redaktörerna och andra användare kan använda sina favorit WWW webbläsare för redigering och sökning eftersom de inte är bundna till en plattform. 
     </string>
         <string name = "about_header_history"> Historia </string>
         <string name = "about_body_history"> 
         År 1979 de första idéerna om ett datoriserat termbanken i ett nätverk växte fram i det isländska Language Institute. Grundtanken var att lagra data i en stordator med åtkomst från terminalerna. \n 
         Sedan dess har det skett en teknisk revolution inom området för databehandling; fortfarande den huvudsakliga idén är densamma, den enda skillnaden ist som nu nätverket är datorn. 
     </string>
    <string name = "about_header_theapp">The Íðorðabankinn app</string>
         <string name = "about_body_theapp"> 
         År 2014 fyra studenter vid Islands universitet gjorde en App för Íðorðabanki. \n 
         Appen ger användaren tillgång till visnings delen av íðorðabanki på Android-smartphones och surfplattor. 
     </string>

    <string name="about_body_addragandi">Á fundi Íslenskrar málnefndar með orðanefndum 22. nóvember 1979 kom fyrst fram hugmynd um íslenskan orðabanka eða íðorðabanka.\n         Íslensk málnefnd hlutaðist til um að koma á fót undirbúningsnefnd um slíkan orðabanka þegar árið 1980 og hefur verið hugað að gerð hans með hléum allar götur síðan.\n         Fyrsti undirbúningur orðabanka var í því fólginn að gera sér grein fyrir efnisatriðum íðorðasafna og tölvuskráningu þeirra með vélræna úrvinnslu í huga. Öll orðasöfn, sem unnið hefur verið að á vegum málnefndarinnar sjálfrar eða í húsakynnum Íslenskrar málstöðvar, hafa verið tölvuskráð eftir sérstöku kerfi í þessu skyni.\n         Í Reglugerð um Íslenska málnefnd og starfsemi Íslenskrar málstöðvar, nr. 159/1987, segir í 7. gr.: ,,Málstöðin skal fylgjast með þróun íðorðabanka í öðrum löndum, undirbúa slíkan banka hér og sjá um rekstur hans.“ Ýmsar ástæður töfðu og torvelduðu samfellda þróun hugmyndarinnar um orðabanka en með tilkomu Netsins varð til muna einfaldara tæknilega að hrinda verkefninu í framkvæmd þannig að öll fyrirtæki, stofnanir og einstaklingar, hvar sem er í heiminum, gætu nýtt sér slíkan orðabanka á Veraldarvefnum.\n         Skriður komst á málið þegar íslensk málnefnd hlaut þriggja milljóna króna styrk úr Lýðveldissjóði 1995 til að undirbúa íðorðabanka og þriggja milljóna króna styrk úr sama sjóði til þjónustu við þýðendur. Styrkir þessir áttu að greiðast á þremur árum.\n         Einn starfsmaður var ráðinn til Íslenskrar málstöðvar í október 1995 til að sinna þessum verkefnum. Verkefnin tvö eru efnislega samtvinnuð enda lítur málstöðin svo á að orðabanki á tölvuneti geti verið þýðendum ómetanlegt hjálpartæki.\n         Árið 1996 fékk Íslensk málstöð að auki einnar milljónar króna styrk úr Málræktarsjóði til að hanna tölvukerfi fyrir orðabankann og árið 1997 fékkst 400 þús. kr. styrkur úr sama sjóði sem m.a. mátti nota til að færa orðasöfn milli tölvukerfa.\n         Verkefnið naut jafnframt góðs af nýjum tölvubúnaði sem málstöðin eignaðist 1994. Það var gjöf frá Mjólkursamsölunni í Reykjavík sem hafði ákveðið að verja hluta af auglýsingafé sínu til að styrkja íslenska málrækt á þennan hátt.\n         Samkvæmt samningi við tungutækniverkefni á vegum menntamálaráðuneytisins fékk Íslensk málstöð styrk úr tungutæknisjóði 2003–2004 til að endurforrita orðabankann.\n\n         Orðabanki Íslenskrar málstöðvar var opnaður á Vefnum 15. nóvember 1997, í tengslum við dag íslenskrar tungu, nánast réttum 18 árum eftir að hugmyndin um íðorðabanka kom fyrst fram á fundi málnefndarinnar með orðanefndunum. Á þeim fundi hugsuðu menn sér að bankinn yrði geymdur í miðlægri tölvu með nettengdum aðgangi um útstöðvar. Síðan hefur orðið tæknibylting í tölvuheiminum. Þrátt fyrir það er þessi hugmynd um skipulag bankans eins í grundvallaratriðum. Munurinn er sá að tölvunetið er margfalt stærra og útstöðvarnar fleiri því að miðlæga tölvan er tengd Netinu.</string>
    <string name="about_body_innraskipulag">Skipulag orðabankans er miðað við að efnið í honum margfaldist og verði sífellt fjölbreytilegra.\n         Bankinn skiptist í tvo meginhluta, vinnsluhluta og birtingarhluta.\n\n          Almennir notendur hafa engan aðgang að vinnsluhluta orðabankans. Þar er efninu safnað saman til úrvinnslu, bæði orðasöfnum í frumvinnslu og söfnum í endurskoðun.\n         Vinnsluhlutinn skiptist í mismunandi svæði sem hvert og eitt tilheyrir höfundi tiltekins orðasafns (einstaklingi eða t.d. orðanefnd) og engum öðrum.\n         Orðabankastjóri í Íslenskri málstöð hefur raunar lesaðgang að vinnsluhlutanum í eftirlitsskyni en aðeins sérfræðingur í viðkomandi grein, höfundur orðasafnsins, getur breytt því.\n         Þegar vinnu við gerð orðasafns lýkur flytur orðabankastjóri það í birtingarhlutann; raunar er unnt að birta einstaka hluta orðasafns jafnóðum og þeir eru tilbúnir (þannig má m.a. kynna ný orð fyrr en tíðkast við hefðbunda (bóka)útgáfu).\n\n          Birtingarhluti orðabankans er hinn sýnilegi orðabanki, þ.e. sá hluti bankans sem almennir notendur hafa aðgang að.\n         Með skjótvirku leitarkerfi má finna þar íslensk eða erlend orð, í einu eða fleiri orðasöfnum í einu, fá margs konar upplýsingar um hvert flettiorð, bæði á íslensku og þeim tungumálum öðrum sem um ræðir.</string>
    <string name="about_body_rekstur">Íslensk málstöð annast orðabankann og fellur starfsemin undir verksvið íðorðadeildar málstöðvarinnar.\n         Ókeypis aðgangur var að bankanum í tæplega eitt ár frá opnun hans en gjaldtaka hófst 15. október 1998.\n         Gjaldtöku var aflétt 3. janúar 2001 og aðgangur er öllum frjáls.</string>
    <string name="about_header_addragandi">Aðdragandi</string>
    <string name="about_header_innraskipulag">Innra skipulag orðabankans</string>
    <string name="about_header_resktur">Rekstur</string>
    <string name="about_prologue">Orðabankinn er í eigu Íslenskrar málstöðvar.\n         Hann hefur að geyma sérhæfðan hugbúnað fyrir skráningu og birtingu orðasafna.\n         Höfundar fá aðgang að skráningarkerfi til þess að vinna að söfnum sínum og bætast þau síðan í hóp annarra orðasafna sem almennir notendur orðabankans geta leitað í.\n         Íslensk málstöð gerir samning við höfunda orðasafna um að þeir fái endurgjaldslausan aðgang að skráningarkerfinu gegn því að málstöðin megi birta orðasöfnin í orðabankanum á Netinu.\n         Höfundar hafa eftir sem áður allan rétt til verka sinna og geta birt þau hvar og hvenær sem þeir vilja.</string>
</resources>