<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="MissingTranslation">
    <string name="app_name">Íðorðabankinn</string>
    <string name="title_activity_splash">Orðabankinn</string>
    <string name="action_settings">Inställningar</string>
    <string name="splashimage">Splash bild</string>
    <string name="splashtext">Initializing</string>
    <string name="welcometext">Välkommen till Íðorðabanki app</string>
    <string name="selectlanguage">Välj ditt språk</string>
    <string name="title_activity_select_language">Välj språk</string>

    <string name="search_button">Sök</string>
    <string name="targetlang">Målspråket:</string>
    <string name="sourcelang">Källspråk:</string>
    <string name="all_languages">Allt</string>
    <string name="search_tab">Sök</string>

    <string name="searchpreterm">resultat för</string>
    <string name="search_hint">Typ i sökfrågan</string>
    <string name="pick_glossary_tab">Ordlistor</string>
    <string name="title_activity_results_screen">Resultat</string>
    <string name="action_help">Hjälp</string>
    <string name="select_all">Välj alla</string>
    <string name="deselect_all">Avmarkera</string>
    <string name="database_error">Kunde inte ansluta till databasen</string>
    <string name="no_result">No</string>
    <string name="link_unaccessable">Det finns ingen webbplats för denna ordlista</string>
    <string name="languages_tab_name">Språk</string>
    <string name="no_search_term">Du måste skriva in en sökfråga</string>
    <string name="no_glossary_picked">Du måste välja minst en ordlista</string>
    <string name="ast_char_limit">Du måste skriva in minst två andra tecken när du använder *</string>
    <string name="connection_error">Tilkoblingsfeil. Prøv på nytt.</string>

    <string name="synonyms">Synonymer: </string>
    <string name="lexical_category">Lexikal kategori:</string>
    <string name="example">Exempel: </string>
    <string name="help_title">Hjälp</string>
    <string name="close_help">Stänga</string>
    <string name="settings_changelanguage_confirm">Välj</string>
    <string name="change_language">Byt språk</string>
    <string name="settings_about">Om</string>
    <string name="settings_contact">Kontakta oss</string>
    <string name="settings_clear_search">Rensa sökhistoriken</string>
    <string name="choose_email_client">Välj ett e-postklient</string>
    <string name="error_no_email_client">Du har inte en e-postklient installerad</string>

    <string name="title_activity_result_info">Uttrycket Info</string>
    <string name="definition">Definitionen: </string>
    <string name="word_abbreviation">Förkortning: </string>
    <string name="word_definition">Definitionen: </string>
    <string name="word_example">Exempel: </string>
    <string name="word_domain">Domän: </string>
    <string name="word_othergrammar">Annan grammatik: </string>
    <string name="word_dialect">Dialekt: </string>
    <string name="word_explanation">Förklaring: </string>

    <string name="word_synyonym">Synonym: </string>
    <string name="word_pronunciation">Uttal: </string>
    <string name="word_einnig">Se även: </string>
    <string name="word_sbr">Jämför: </string>

    <string-array name="language_array">
        <item>Isländska</item>
        <item>Engelska </item>
        <item>Svenska </item>
        <item>Danska </item>
        <item>Norska </item>
    </string-array>
    
    <string name="help_search_fragment">
        Skriv ett ord i sökfönstret och tryck på sök.\n\n
        Du kan använda ? som jokertecken för att byta ut en bokstav i sökordet\n(m?nni blir minni, mynni och munni)\n\n
        Du kan använda * som jokertecken til að byta ut 0 eller flera bokstäver i sökordet\n(m*nni blir minni,misminni,myndminni,…)\n\n
        När * används som jokertecken måste man ta fram minst två andra tecken i sökordet\n\n
        Sökmotorn gör ingen skillnad på gemena eller versala bokstäver\n\n
        Det är möjligt att begränsa sökandet till en bestämd ordlista i fliken för ordlistor\n\n
        Det är också möjligt att begränsa sök- och målspråk i fliken för språk
    </string>

    <string name="help_glossary_fragment">
    Det går självfallet att söka i alla ordlistor samtidigt, men också att begränsa sökandet till en eller flera ordlistor\n\n
        Välj en eller flera ordlistor, och om en ordlista är vald så visar sig en hake till vänster om den\n\n
        Du måste välja åtminstone en ordlista\n\n
        Du kan klicka på välja allt för att välja alla ordlistor\n\n
        Det finns en tangentsymbol till höger om några ordlistor som ger dig mer information om ordlistorna.
    </string>

    <string name="help_language_fragment">
    Sökspråk\n\n
        Resultatet lämnas på alla språk\n
        Det går att begränsa sökandet  genom att klicka på fliken för sökspråk  och välja språk\n
        Det är bara möjligt att välja alla eller ett språk\n\n
    Målspråk\n\n
        Resultatet lämnas på alla språk\n
        Det går att begränsa sökandet så att det bara ger resultat på ett bestämt målspråk.\n
        Detta görs genom att klicka på fliken för målspråk och välja språk\n
        Det är bara möjligt att välja alla eller ett språk
    </string>

    <string name="help_result_screen">
        Ordbanken ägs av Íslensk málstöð (ÍM).\n
        Den innehåller ett särskilt anpassat program för registrering och publicering av ordlistor.\n
        Redaktörerna har tillgång till ett särskilt registreringssystem för att arbeta med sina ordlistor
            och sedan kombinera dem med andra ordlistor som användarna av ordbanken kan söka i. \n
        Íslensk málstöð har gjort en överenskommelse med ordlistornas redaktörer  som får tillgång till
            registreringssystemet mot att ÍM får publicera ordlistorna i ordbanken på nätet. \n
        Redaktörerna har hela rätten till sina verk och kan publicera dem när och var de önskar.
    </string>

     <string name ="help_result_info_screen">
        Ingen översättning av denna text är tillgänglig
         <!--
         >1) Name of selected term\n
         2) The glossary this term belongs to \n
         3) Translations and all extra info contained in the glossary for this term is listed here.\n
             If extra information exists for a particular translation it is listed right below it inside a light green box. If similar terms exist they are listed below the light green box. -->
    </string>

    <string name="about_prologue">
        Ingen översättning av denna text är tillgänglig
        <!--
        Orðabankinn er í eigu Íslenskrar málstöðvar.\n         Hann hefur að geyma sérhæfðan hugbúnað fyrir skráningu og birtingu orðasafna.\n         Höfundar fá aðgang að skráningarkerfi til þess að vinna að söfnum sínum og bætast þau síðan í hóp annarra orðasafna sem almennir notendur orðabankans geta leitað í.\n         Íslensk málstöð gerir samning við höfunda orðasafna um að þeir fái endurgjaldslausan aðgang að skráningarkerfinu gegn því að málstöðin megi birta orðasöfnin í orðabankanum á Netinu.\n         Höfundar hafa eftir sem áður allan rétt til verka sinna og geta birt þau hvar og hvenær sem þeir vilja. -->
    </string>

    <string name="about_header_addragandi">Aðdragandi</string>
    <string name="about_body_addragandi">
        Idén om en isländsk ordbank eller ordbank för fackuttryck presenterades första gången vid ett
        möte med den isländska språknämnden 22 november 1979.\n
        Nämnden beslöt då att tillsätta en utredning om en ordbank redan år 1980 och alltsedan dess har en
        sådan planerats.\n
        Första steget till en ordbank bestod i att göra en genomgång av ordlistor för fackuttryck och lägga
        in dem för datorbearbetning. Alla ordlistor som tagits fram för språknämndens räkning eller
        på institutionen för ÍM har lagts in i systemet.\n
        I Regler för den Isländska språknämnden och ÍM, nr 159/1987 står det: ,,ÍM skall följa utvecklingen
        av ordbanker för fackuttryck  i andra länder, förbereda än sådan bank här och ansvara för
        verksamheten.“  Av olika skäl försenades och försvårades planeringsarbetet om en gemensam bank,
        men med tillkomsten av internet blev det tekniskt enklare att sätta igång, så att företag,
        institutioner och privatpersoner, var de än befann sig i världen, kunde använda sig av ordbanken.\n
        Frågan tog ett stort steg framåt när Isländska språknämnden fick ett bidrag på tre miljoner isländska
        kronor ur fonden Lýðveldisjóður 1995 och sedan tre miljoner ur samma fond för tjänster åt
        översättare. Dessa bidrag skulle betala sig på tre år. \n
        En person anställdes på ÍM i oktober 1995 för att samordna de olika uppgifterna i förberedelserna
        för en ordbank på nätet.\n
        År 1996 fick ÍM ytterligare en miljon kronor i bidrag ur Fonden för språkvård för att utforma ett
        dataprogram för ordbanken, och år 1997 fick man 400 000 kronor ur samma fond för att föra
        över ordlistor mellan olika datasystem.\n
        Uppgiften underlättades samtidigt av den nya datautrustning som ÍM fick 1994. Det var en gåva från
        Mjólkursamsalan i Reykjavík som beslutat att avsätta en del av sina annonsbudget för att
        stödja isländsk språkvård. \n
        Efter ett projekt för kulturdepartementets räkning fick ÍM år 2003-2004 ett bidrag av
        språkteknologifonden för att göra ny programvara åt ordbanken .\n\n
        ÍM:s ordbank öppnades för internet den 15 november 1997 samtidigt som dagen för det isländska
        språket firades, nästan exakt 18 år efter att idén först presenterades vid språknämndens möte.
        Vid det mötet tänkte man sig att banken skulle ligga i en central databas med klientservrar.
        Sedan dess har det skett en teknisk revolution inom datavärlden. Trots detta är den ursprungliga
        idén fortfarande den samma i de grundläggande detaljerna. Skillnaden att kapaciteten är mångdubbelt
        då den centrala datorn är kopplad till nätet .
    </string>

    <string name = "about_header_purpose"> Syfte </string>
    <string name = "about_body_purpose"> 
    En av ordbankens uppgifter är att samordna ordbruket inom olika områden. Den skall bland annat
        samla in ord på fackspråk och se till att det inte förekommer får många benämningar på samma sak.\n
    ÍM:s ordbank sköter denna uppgift. Den kan ge en översikt över de isländska fackuttryck och nya
        ord i språket som är mest aktuella och bidra till en bättre överensstämmelse både när det
        gäller ordens användning och definition. Dessutom ger visar den den isländska översättningen
        av utländska fackuttryck och ger definitioner av orden på isländska och flera språk.\n
    Ordbanken kan därför vara till stor nytta för dem som arbetar med speciella ämnen, som översättare,
        lärare, studerande, medieanställda, offentliga institutioner, företag och sist men inte minst
        ordböksredaktörer.\n\n
    Ordbanken har också visat sig vara en länge efterlängtad mötesplats för olika ordlisteredaktörer
        och språkinstitutioner för att jämföra sina resultat. Där ges förklaringar av betydelseområdet
        av det ord som söks. Om uppslagsordet förekommer i flera ordlistor eller dess betydelse är mer
        än en, så visas denna information på skärmen och det är möjligt att söka i alla bankens
        ordlistor samtidigt.\n
    Detta underlättar för dem som arbetar med ordlistor för fackspråk, att skaffa sig en uppfattning
        om det isländska ordförrådet på olika områden. De kan samtidigt se betydelsen av orden de
        söker och om de överlappar andra uppslagsord i banken.\n\n
    Ordbanken ligger ute på nätet. Många av ordlistorna har översättningar på fler språk än isländska
        och inget hindrar därför att folk över hela världen kan använda sig av den.\n
    Det är möjligt att göra listor,  t.ex. över olika fackuttryck i samarbete med utländska språknämnder
        och komma komma överens om arbetsområde i bankens arbetsdel där parterna kan lägga ut sina
        resultat på det egna språket.
     </string>

    <string name = "about_header_structure"> Struktur </string>
    <string name = "about_body_structure"> 
             Det isländska ordet Banken är uppdelad i två huvuddelar, behandlingssektionen och visa
        section.Each avsnittet innehåller ordlistor på olika områden. \n \n
             Avsnittet displayen är offentligt sökbar / tillgänglig på World Wide Web och
        behandlingssektionen är den del där ägare och redaktörer för olika ordlistor kan uppdatera
        sitt arbete och skapa nya ordlistor. \n
             När ägaren av en viss ordlista är redo att publicera hans / hennes arbete redaktör för
        Word Bank kan kopiera ordlistan från behandlingssektionen till avsnittet display och därmed
        antingen lägga till en ny ordlista eller uppdatera en befintlig. \n
             Alla ordlistor innehåller termer på isländska. I tvåspråkiga ordlistor, bortsett från den
        isländska, är det vanligaste språket engelska, men många av de ordlistor är flerspråkiga och
        de mest frekventa ytterligare språk är danska, tyska, norska, svenska och franska. \n
             Idag finns 36 ordlistor innehåller ca 125.000 termer i avsnittet display, alla
        tillgängliga för användaren i en enda sökning, och ytterligare 13 ordlistor i olika skeden i
        behandlingssektionen. \n \n
             Det isländska ordet Bank på World Wide Web kan uppdateras hela tiden oavsett var redaktörerna
        för sina databaser finns i världen, så länge de är anslutna till Internet, och redaktörerna och
        andra användare kan använda sina favorit WWW webbläsare för redigering och sökning eftersom
        de inte är bundna till en plattform.
     </string>

         <string name = "about_header_history"> Historia </string>
         <string name = "about_body_history"> 
         År 1979 de första idéerna om ett datoriserat termbanken i ett nätverk växte fram i det isländska
    Language Institute. Grundtanken var att lagra data i en stordator med åtkomst från terminalerna. \n
         Sedan dess har det skett en teknisk revolution inom området för databehandling; fortfarande
    den huvudsakliga idén är densamma, den enda skillnaden ist som nu nätverket är datorn.
     </string>

    <string name = "about_header_theapp">The Íðorðabankinn app</string>
         <string name = "about_body_theapp"> 
    År 2014 åtog sig fyra studerande vid Islands universitet att ta fram ett program för smartphones åt ordbanken.\n
    Programmet ger privatpersoner tillgång till en del av ordbanken genom Android smartphones och surfplattor.
     </string>

    <string name="about_header_innraskipulag">Infrastruktur orðabankans</string>
    <string name="about_body_innraskipulag">
        Organisationen av ordbanken förutsätter att dess innehåll växer och hela tiden blir mer varierat.\n
        Banken är uppdelad i två delar, en arbetsdel och en publiceringsdel.\n\n

        Privatpersoner har ingen tillgång till ordbankens arbetsdel. Där sammanförs material för bearbetning,
                både nya ordlistor och sådana som skall revideras.\n
        Arbetsdelen är uppdelad på olika ämnesområden som vart och ett ligger under en redaktion
                (en enskild person eller en nämnd).\n
        Chefen för ÍM har läsåtkomlighet till arbetsdelen för kontroll, men bara en specialist på ämnesområdet,
                ordlistans redaktör, kan gå in och göra ändringar.\n
        När arbetet med en ordlista avslutats lägger chefen in den i publiceringsdelen, det är också möjligt
                att publicera valda delar av listan samtidigt som de är klara (på så vis kan nya ord presenteras
                innan de t.ex förekommer i en bokutgåva).\n\n
        Ordbankens presentationsdel är den synliga ordbanken, den del av banken som allmänheten har tillgång till.\n
        Med den snabbverkande sökmotorn kan man här finna både isländska och utländska ord i en eller flera
                ordlistor, och få många slag av information om uppslagsorden både på isländska eller på det
                språk som väljs.
    </string>


    <string name="about_header_resktur">Operation</string>
    <string name="about_body_rekstur">
        ÍM sköter driften av ordbanken och verksamheten står under ÍM:s fackordsavdelnings arbetsområde.\n
        Efter det att ordbanken öppnades hade man gratis tillgång i knappt ett år, men en avgift började tas ut 15 oktober 1998.\n
        Avgiften slopades den 3 januari 2001 och alla har nu fri tillgång.
    </string>





</resources>
